<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Projects on 吉米愛吃脆笛酥</title>
    <link>https://curiosity0127.github.io/project/</link>
    <description>Recent content in Projects on 吉米愛吃脆笛酥</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Sat, 13 Aug 2022 14:20:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://curiosity0127.github.io/project/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>前進LA! 我的夢幻城市旅遊行</title>
      <link>https://curiosity0127.github.io/project/jimmy_in_la/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Aug 2022 14:20:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://curiosity0127.github.io/project/jimmy_in_la/</guid>
      <description>緣起 今年暑假很開心能夠透過教育部的學海築夢計畫與SparkAmplify合作，藉由這次的美國行來提升自己在未來職場上的重要技能，並增進自己的國際觀，從中累積數位行銷的技能，同時也透過實習的機會來認識自我、探索自我，找尋職涯的方向，從中了解到職場實作與學校理論的差異，以妥善規劃未來的發展。
實習內容介紹 開發學生遠端學習與實習Edtech，進行個案分析研究了解目前的市場需求並進行平台的規劃。 針對Edtech平台之教育訓練課程進行設計並與臺灣分部共同合作，針對細節進行修改調整。 設計規劃Edtech平台之行銷影片，讓外界更了解並獲取公司相關資訊。 協助籌備2022全美總會第28屆年會暨第8屆中文傳承教育國際研討會之書展，讓一般民眾更了解平台的運作模式。 參訪美國加州當地公司，了解其企業文化，學習如何與客戶溝通並了解他們的需求。 生活體驗 一開始到美國真的不太熟悉，不論是時差或是氣候都給我帶來很大的影響，因此在一開始來的時候很常三更半夜就醒來，也常常覺得皮膚乾燥破皮，明明是夏天卻還要一直擦乳液，不過隨著待的時間越來越久，也漸漸熟悉這邊的各種變化。此外，因為美國的土地較大，不像臺灣一樣有很多機車在道路上馳騁，也很難有機會可以租借到便利的交通工具，不過幸好Cathy AKA 翁楊乾媽同一時間也在美國，她很熱心地開車載我們去買生活必需品以及參觀加州當地的風景，我們也自己學習如何搭乘當地的公車以及地鐵，並實際搭乘其到洛杉磯的市中心走走逛逛，甚至還自己搭到美國職棒的道奇球場看球，一圓兒時夢想。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ohio! Ohayou! 我終於來到美國了!</title>
      <link>https://curiosity0127.github.io/project/jimmy_in_ohio/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2019 15:46:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://curiosity0127.github.io/project/jimmy_in_ohio/</guid>
      <description>緣起 許多人都會利用暑假期間去打工、去實習，有餘力的話甚至會出國來拓展自己的眼界，培養國際觀。以往我的暑假⽣活都是在打工實習中度過，這次在因緣際會下，得知有一個能夠前往美國實習的機會，我便毫不猶豫地報名參加了。因為從小對於美國的棒球與電影非常憧憬，期望有一天能夠親自踏上美國領土，而這次難得有一個機會能夠前往，我當然不能錯失這個良機!
在美語系國家最看重的即是英文能力，尤其是聽力與口說方面，如果什麼都不會的話，肯定過不了海關，更別說什麼美國夢了。上了⼤學，自己的英文能力真的下滑很多，因此我決定利用課餘期間參加多益測驗考試，一方面希望可以多一份英文能力證明，一方面也希望能夠增加自己的英文能力。在半年的時間內，我每天做習題、聽英文歌、看美劇。每天在英文的薰陶下，終於能夠在去美國前，讓自己能夠應付基本的會話能力。剛踏入美國的國土時，心情上真的是既緊張又期待，看到美國人都會興奮地說不出話來。原本以為自己能夠非常流暢地與美國人溝通，但我發現很多東西在文化上，以及口語習慣上真的讓人非常不習慣，很多的口音明明小時候老師是這樣教發音的，但是到了美國他們就偏偏不是這樣念，所以一開始在聽和說上面都會有極⼤的挫折感。幸好，Ohio的美國人真的都很親切，就算不認識，還是會跟你聊一下天，雖然剛開始都只會運用簡單的文法和奇怪的腔調，每次講出口都覺得自己的英文講得很失敗，自嘆不如。儘管如此，你還是得說話，難得都來美國了還要當啞巴嗎?人就是要在逆境求⽣存，口說能力才會不斷進步。經過一次次的會話之後，我發現其實美國人一點都不在意單字和文法的難易度，他們只在乎你到底聽不聽得懂他們說的話，即便聽不懂的，只要直接跟他們說，他們也會想辦法讓你了解。有什麼想法就要直接講出來，是我從美國人身上所學到的。
實習機構簡介－Youngstown State University 我們這次實習機構是Youngstown State University的行銷與通訊中心，我們主要的實習內容為架設他們學校的網站，提供他們組織和設計，並與其他部門的同事討論如何重新設計網站組織。最重要的是要為這個網站設計模板和校園的管理系統，並且在內容組織佈局方面提供支持。我們是利用DRUPAL的資源管理系統來架設網站，並利用PHP語法來撰寫程式。帶我們一起工作的James老師其實並不看重我們出缺席的狀況，反而是以責任制的方式去要求每一個人，只要大家能夠在當天把自己份內的工作完成就可以了。
雖然一開始對於DRUPAL並不太熟悉，但是那裡的老師跟工作人員都很有耐心地教導我們它的使用語法，並告訴我們要怎麼修改網頁，讓它變得更符合使用者的使用體驗。經過不斷地學習與修改，讓我們對於這項工作越來越熟悉，也對系統的掌握度提高不少。在這次的實習經驗裡，我除了親身體驗到美國人的工作環境之外，也學到很多關於DRUPAL的使用技巧，真的很感謝有這一次的實習體驗，讓我對架設網頁不再感到恐懼。我希望將來我能夠將架設網站的技巧學到如火純青，並與傳播、多媒體等方面的作品相互結合，做出更多不一樣的數位內容作品。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
