<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Projects on 吉米愛吃脆笛酥</title>
    <link>https://curiosity0127.github.io/project/</link>
    <description>Recent content in Projects on 吉米愛吃脆笛酥</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Sat, 13 Aug 2022 14:20:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://curiosity0127.github.io/project/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>前進LA! 我的夢幻城市旅遊行</title>
      <link>https://curiosity0127.github.io/project/jimmy_in_la/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Aug 2022 14:20:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://curiosity0127.github.io/project/jimmy_in_la/</guid>
      <description>緣起 今年暑假很開心能夠參與教育部的學海築夢計畫，希望能夠藉由這次的美國行來提升自己未來在職場上的重要技能，並增進自己的國際觀，從中累積數位行銷的技能，同時也透過實習的機會來認識自我、探索自我，找尋職涯方向，同時也希望能夠透過這次的經驗來了解職場實作與學校理論的差異，以妥善規劃未來的發展。
實習機構簡介 SparkAmplify成立於2016年，是一間媒體行銷公司，總部位於加州的Pasadena。創建以來，將媒體推廣服務拓展到各領域公司，為用戶的品牌行銷。SparkAmplify由數據科學家、工程師、設計師和行銷人員組成，期望透過機器學習和意見領袖社交網絡分析來發展數據化行銷。
SparkAmplify曾被選為 2019 年亞洲峰會新創公司前100 名，提供品牌精準式媒體行銷，立足加州放眼國際，為許多品牌創造在世界各地被看見的機會。他們拋棄制式化的紙本、線上新聞資料袋，為品牌設計視覺化的專頁來吸引大眾目光。平台也透過創辦人對談、品牌大事記、展示影片及媒體報導四大區塊，由公司特色建立形象，協助媒體快速掌握公司團隊技術與產品亮點。SparkAmplify也依據客戶的產業類別與產品屬性，用AI量身打造專屬的媒體媒合對象，協助建立媒體關係並開展報導合作計畫，更能針對客戶參與的科技展會，推薦高度關注並有報導意願的媒體。除了行銷方面的功能，平台也提供自動化聯繫信件撰寫的服務，設計展會、產品曝光等聯繫情境，透過互動式問答幫助客戶一鍵生成媒體聯繫信件。最終的使用成效，客戶也能透過平台提供的報導則數、社群媒體分享、SP index、頁面流量等關鍵數據來追蹤，讓客戶與媒體建立長遠的互動關係。
實習內容介紹 開發學生遠端學習與實習Edtech，進行個案分析研究了解目前的市場需求並進行平台的規劃。 針對Edtech平台之教育訓練課程進行設計並與台灣分部共同合作，針對細節進行修改調整。 設計規劃Edtech平台之行銷影片，讓外界更了解並獲取公司相關資訊。 協助籌備2022全美總會第28屆年會暨第8屆中文傳承教育國際研討會之書展，讓一般民眾更了解平台的運作模式。 參訪美國加州當地公司，了解其企業文化，學習如何與客戶溝通並了解他們的需求。 生活體驗 一開始到美國真的不太熟悉，不論是時差或是氣候都給我帶來很大的影響，因此在一開始來的時候很常三更半夜就醒來，也常常覺得皮膚乾燥破皮，明明是夏天卻還要一直擦乳液，不過隨著待的時間越來越久，也漸漸熟悉這邊的各種變化。此外，因為美國的土地較大，不像台灣一樣有很多機車在道路上馳騁，也很難有機會可以租借到便利的交通工具，不過幸好Cathy AKA 翁楊乾媽同一時間也在美國，她很熱心地開車載我們去買生活必需品以及參觀加州當地的風景，我們也自己學習如何搭乘當地的公車以及地鐵，並實際搭乘其到洛杉磯的市中心走走逛逛，甚至還自己搭到美國職棒的道奇球場看球，一圓兒時夢想。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
