<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Intern on 吉米愛吃脆笛酥</title>
    <link>https://curiosity0127.github.io/tags/intern/</link>
    <description>Recent content in Intern on 吉米愛吃脆笛酥</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Fri, 14 Oct 2022 18:41:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://curiosity0127.github.io/tags/intern/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>RICH職場體驗 看見社會不同樣貌</title>
      <link>https://curiosity0127.github.io/project/jimmy_in_rich/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Oct 2022 18:41:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://curiosity0127.github.io/project/jimmy_in_rich/</guid>
      <description>🔼RICH成果發表會
2020年的暑假，得知教育部青年署舉辦了「青年暑期社區職場體驗」的活動，有公部門見習、暑期社區工讀、青年創業家見習等實習項目，除了可以親身體驗到實習的過程，重點是還有錢錢可以拿!非常推薦有興趣的在學生都可以去RICH職場體驗網去看看有沒有自己喜歡的職缺喔!重點是全臺都有實習的機會，不用怕找不到自己喜歡的工作!
我當初是選擇了暑期社區工讀的項目，找了跟影片剪輯和攝影相關的實習工作，在因緣際會之下，我最後來到了臺南市新化區的「長泰教養院」實習。我的工作主要是要拍攝院內學生生活日常，並記錄他們生活的過程，剪輯成一隻5~7分鐘的宣傳影片。除此之外，也要同步支援協助製作防災演練影片、身心障礙者校外教學影片以及體適能的影片。
長泰教養院主要招收的對象是學齡以上60歲以下中、重、極重度之智障、多重障礙者，他們的服務宗旨是要推廣社會福利以及促進弱勢族群權益保障，提供他們適齡適性的照顧。說真的，一開始跟他們相處的時候我的內心真的有點怕怕的，不太知道要怎麼跟他們生活。
不過值得一提的是，這裡的學生其實都很熱情，看到我們工讀生都會打招呼，甚至還會主動跟我們聊天，時常關心我們吃飯了沒。大概過了兩個禮拜的時間，漸漸掌握到了要如何與身心障礙學生相處的模式，同時也了解到他們在教養院的生活日常，有時候看到他們純真的笑容就會會心一笑。
在整個實習的過程中，我覺得製作宣傳片是最耗時最累但也是最有成就感的，從院內拍攝、採訪、到活動拍攝都讓我更了解到教養院的生活日常，院內的老師學生也都很熱情地跟我們互動，有時候院長還會請我們喝飲料，大家對我們真的都超級耐斯❤️
而在影片製作的過程中，我也學到很多小細節跟基本功，像是在採訪教保員的時候有時候會沒注意到不能出現在鏡頭的東西；在拍攝防災演練的時後沒有對焦到講話的人，最後還要麻煩對方再重拍一次；有些畫面在拍攝的時候沒對到焦或是有雜訊，導致後續需要花一兩天的時間去把一個畫面修好，雖然有修好但品質仍不及直接拍好一個畫面。這些是我在整個實習的過程中了解到自己的不足之處，同時也讓我從中了解到要用更細膩的心思去製作影片。
實習結束之後，仍需參加RICH舉辦的成果發表競賽，整個實習才算是告一段落。在成果展當中，除了有免費的便當可以吃以外，還可以與在其他機構實習的夥伴進行交流，透過攤位的形式去欣賞別人的成果。很感謝有機會參與RICH職場體驗計畫，讓我這次的打工變得很不一樣，從來沒想過自己會在公益團體裡面工作，我相信這次的活動會讓我更關心弱勢團體的權益，也讓我的學生生涯中增添不一樣的色彩。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不專業のPeoPo公民記者初體驗</title>
      <link>https://curiosity0127.github.io/project/jimmy_in_pts/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Oct 2022 11:37:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://curiosity0127.github.io/project/jimmy_in_pts/</guid>
      <description>🔼圖片取自公視Peopo公民新聞網
首先，我想謝謝2018年的自己，願意踏出舒適圈，隻身前往臺北加入公視的PeoPo公民記者實習體驗營，在這裡我不僅認識到許多不論是在影音剪輯，或是洞察能力方面很厲害的同學，還有公視自己的當家記者和主播願意放下身段，教導我們如何找尋議題、撰寫新聞稿、拍攝素材的整合、新聞配音、拍攝時的構圖與分鏡技巧以及剪接與配樂等基礎知識，奠定了我日後對於影音剪輯的專長與喜愛❤️
在這一個月實習的過程中，我們每個人都化身成為公民記者，每個禮拜都必須出外採訪、蒐集新聞資料，並獨力製作出一篇新聞報導，而我的第一篇報導便鎖定了圓山捷運站附近的「花博農民市集」。
會想採訪花博農民市集的原因其實很簡單，因為姑姑家就住在附近XD，姑姑就建議我可以去那邊找找看有沒有值得挖掘的小故事，因此我就獨自前往了~
一開始真的沒有自己想像的那麼簡單，就算你身上掛了個「PeoPo公民記者」的工作證，但老實說想要當個記者去訪談一般大眾真的需要很~大的勇氣!因此我一開始就在整個展場繞了一個多小時，遲遲都不敢開口。終於!當我決定鼓起勇氣速戰速決時，鎖定了一位賣菜的大嬸。一開始想說先去了解她們的產品，不過正當我說想要採訪她的時候，她突然臉色大變，拒絕我的採訪😭
被拒絕的當下真的有點受挫，不過我還是想要再試試，第二次決定開啟灑幣模式，先去買一個蜜蜂婆婆的蜂蜜醋，藉此想要跟賣家打好關係。果不其然，賣家也願意接受我的採訪，整個採訪的過程也很順利~下方附上我在花博農民市集的臺北採訪報導😎
有了第一次的採訪經驗之後，我變得比較不會那麼害怕與陌生人交談了。第二篇報導想要鎖定嘉義縣民雄鄉的「薪傳二手書店」，會想做這篇報導的原因，是因為想要藉由自己的力量，喚起一般大眾對於偏鄉、清寒孩子教育的重視。因為在臺灣許多角落，有很多孩子是沒有錢可以去參加課輔班的，導致自己的學業成績⼀落千丈。幸好，在這個社會上還是有人願意在背後默默幫助、支持他們，就像在嘉義縣民雄鄉的黃金山先生，透過開設薪傳二手書店來幫助清寒孩子，讓他們能夠透過課業上的努力來追尋他們的夢想。
這篇報導很榮幸被公視的記者老師們推薦，因此有在PEOPO公⺠新聞節目中播出，下方附上我在薪傳二手書店的嘉義採訪報導😎
一直以來我對於電影、戲院都有很大的興趣，因此我在臺北的時候很想找一些傳統戲院來進行更深入的採訪。然而在執行的過程中並不太順利，許多戲院都不太願意接受我的訪問，因此我只好直接殺到臺南，尋求之前高中同學 AKA 狗哥的協助。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
